Fujifilm xt10 vs Olympus e-m10 mark ii

新手，黎緊旅行想想買部機影下相
初入坑想試下舊款機先，等上左手先買新款
重點舊款機平啲

做左小小research，好難揀，希望各位師兄師姐可以指點

優點 :
Xt10 - 色靚，鏡出色
Mark ii - 防震，多預設功能

憂慮 :
Xt10 - 睇左好多文都話岩新手用，但亦見人話fuji主要系手動，始終怕難上手。同埋見有啲人話對焦慢。

Olympus - 雖然多預設，但見色唔系好得，唔知系米支kit鏡問題。唔知咩鏡岩用

價錢 :
Xt10 body二手2500，有啲連18-55kit鏡 大概4000。見支kit評語都唔錯，不過我睇中支xf35mm f2 wr，二手2200。

Mark ii body 二手2000，但唔知咩鏡岩用

想問下各位師兄師姐，呢2部揀邊部好，感謝
Fujifilm xt10 vs Olympus e-m10 mark ii

xt20 kit
有鏡防，af快

比多d錢上xt20 1855 kit算啦

買xt10 不如買xt100

唔係應該先諗玩咩系統先咩？

系你老母

米你老母

如果短期都係預算受限 ,咁富士會好d , m43 目前得panasonic 支12~60 一代叫做kit 鏡會實用d ,olympus 12~50 就太舊 , 揀二手12~40 pro 又over 預算

fuji 支18~55 就唔差 , 不過得18mm 就唔夠wide 睇下你ok 唔ok

其實XT10都好多Auto，唔難用。但買二手睇清楚D制有無鬆，因為我自己部XT10用左兩年個回放鍵已經比我按鬆咗

XT10+ 18-55呢個組合早上影相無乜問題，
夜晚影的話，新手就要學識調ISO，同快門速度。因為18-55用的焦越長，光圈收得越細，以前唔知咩事，覺得點解影得咁鬼暗，但識咗，其實無乜問題

Xt20 1855要8千up，太貴

見二手開價5000連18-55，請問合理？

巴打有冇咩心得

唔打算換鏡就唔好買換鏡機。
真係要平，睇下d dc重好，lx 100,rx100iii果d 。

我有部XT-10 有啲花 有無興趣

35MMf2 反應一啲都唔慢 f1.4就真係慢
同埋富士除左買非原廠鏡先係手動外，都有auto set喎

我都有依個 問題，暫時用 膠紙 癡住，勉強用到。 網上都見到有唔少人遇到咁樣。應該是 相機嘅設計失誤。

從第一部相機到宜家，快20年，一向用機好小心。都是第一次遇到 有鍵 會鬆。

你點處理？

有興趣！tg : iamno6

我都係膠紙固定個位頂著檔
粒掣個圖案正中係無問題，但一歪咗就落唔到去 ，我以為自己按得太多先咁樣。

岩岩買咗2手
幾新淨 6000幾蚊